不忿學生被屈築人鏈換午餐 王迪詩怒斥女拔校長 污衊師妹毀校譽

不忿學生被屈築人鏈換午餐
王迪詩怒斥女拔校長
污衊師妹毀校譽

身為女拔校友的王迪詩昨早在fb撰長文，斥校長劉靳麗娟單憑傳聞污衊學生，也為在學師妹打氣。互聯網圖片

逆權運動抗爭不休，近日有逾百間中學學生、校友接連發起人鏈活動，不過拔萃女書院校長劉靳麗娟，日前在早會向全校師生指，有人向學生提供免費午餐，以換取學生們做事。作為女拔舊生的作家王迪詩在fb譴責劉靳麗娟的「飯盒論」，指她單憑「聽聞」就公開污衊學生，如同大媽，不只媚共，更會將女拔百年的校譽毀於一旦。

相關新聞：【蘋聞重溫】《信報》拒開天窗即停寫

現年40歲的作家王迪詩自逆權運動爆發以來，一直在雞蛋的一方。《蘋果》日前取得王迪詩母校拔萃女書院的早會錄音，披露校長劉靳麗娟提及手牽手築人鏈，以英語向全校師生說：「聽聞有舊生向學生提供免費午餐，以換取學生與她們一起做一些事（do something）。」但劉靳麗娟卻說無法為傳聞提供答案，但呼籲學生無論做任何事，即使是在校外進行，也應確保不要讓父母擔心。

女拔校長劉靳麗娟日前聲稱聽聞有舊生向學生提供免費午餐，以換取學生做一些事。資料圖片

女拔學生多次搞活動，促政府回應五大訴求。互聯網圖片

女拔舊生日前手牽手築人鏈，送師妹返學。資料圖片

水平如同大媽

王迪詩昨早以「一個DGS（拔萃女書院）舊生對校長劉靳麗娟『飯盒論』的感想」為題在fb發文，她指：「作為舊生，眼見劉靳麗娟女士的言行有違母校教導我的價值觀，我有義務發聲，捍衞母校百年聲譽。」王迪詩揶揄劉靳麗娟水平如同大媽：「單是『聽聞』而拿不出證據就公開污衊學生，香港頂尖學府的校長竟淪為中國大媽盲推fake news（假新聞）的水平？」王迪詩指既然校長沒有證據，「那憑甚麼在全校師生面前言之鑿鑿？請問劉靳麗娟女士口中的『do something』是甚麼意思？放炸彈嗎？還是羅范椒芬從『兒子的朋友的朋友』聽來有女示威者『提供免費性服務』？」

相關新聞：【染紅校長】夫為財庫局局長劉怡翔

校長劉靳麗娟曾是政協委員，王迪詩質疑對方的言行有動機：「DGS學費一年三萬八，學生非富則貴，塑造『一個飯盒就可以收買學生』的印象嗎？劇本也該寫得合情合理一點，別以自身代入劇情，以為憑這些『政績』就可以靠媚共領收飯盒。」她認為劉靳麗娟正灌輸只要依附權貴，便可為所欲為的觀念：「為甚麼有人在早會錄音？因為無助，卻不甘心權貴做任何事都不用承擔後果。」王迪詩續道：「向她的『上司』投訴嗎？辦學團體聖公會大主教鄺保羅是全國政協委員，比陳小春那種市級政協委員高足足兩級。」

劉靳麗娟（右）曾任婦女事務委員會主席，與林鄭月娥慶婦女節。資料圖片

Noble是人格

王迪詩又替千辛萬苦將女兒送入女拔的家長不值：「若只是為了學習做一個見利忘義的人，把孩子送去大灣區不是更直接嗎？『Noble』形容的不是出身，而是人格。頂尖學府的聲譽是一個世紀以來多位校長不懈奮鬥的成果，摧毀一間百年老校的傳統和價值觀卻只需一天。」最後，王迪詩向女拔師妹說：「We are DGS girls，請無時無刻緊記我們的身份。世間誘惑處處，在這一生中，無論別人以任何名利好處去引誘你，絕不能有失身份，不顧廉恥，醜態畢露。」不少網民對王迪詩的敢言都激讚，更回應：「寫得好！一巴摑埋校長度，不過校長都唔知廉恥係乜」、「為甚麼我們要爭取雙普選？目的就是將這些利益集團踢走！」

撰文：皓騫

下一則
下一則
【蘋聞重溫】《信報》拒開天窗即停寫

【蘋聞重溫】《信報》拒開天窗即停寫
【染紅校長】夫為財庫局局長劉怡翔
【傳統名校】精英遍佈各界
金義聖調景嶺拍人鏈

【922攻略流出】
907加強版配合hkmap live
更「大局」交通測試，彩虹戰衣、影帝、機巴、塞鐵、嶄新突擊RB、私家車傾巢而出，裡應外合
+機場員工集體Call Sick
+雷達站/機場附近新搞作
+大量中港貨櫃司機加入物資支援！

更多攻略，陸續公布，敬請留意